★90後I.T男創業 3年可半退休環遊世界

Jack畢業於浸會大學物理及電腦科學系，其後隨即進入大公司做電腦程式員，他戲稱是大眾形容的「I.T狗」。 事實上，Jack口中的「I.T狗」月入不俗，初入職雖然月薪只是約10,000元水平，但工作兩至三年後，月入已逾20,000元。

原來他口中的「I.T狗」並非指收入低，而是每日做到像狗一樣，但為公司寫了不少的程式後，他認為沒有甚麼得著，得益的只是公司而非他。

他認為這樣的工作是自討沒趣，故萌生自己在外創業的念頭。 由於Jack發現普羅大眾較難自學電腦程式，當時一個在General Assembly上課的電腦程式課程，收費動輒高達10萬元，故他認為或可照辦煮碗。

014年他自行建立一個網頁，同時命名為鬍子科技學院，在網上提供一些簡單網頁設計的教學，不收分文。 另一方面，列出他可以提供的網頁設計課程資料，讓對網頁設計有更多興趣的人報讀。

當時，Jack並沒有即時租用上課的場地，反而詢問開設公司的朋友借用辦公室，讓他可在週末有課堂時使用，且可以於實際開班時才繳付租金。

與此同時，Jack盡量減低其創業成本，他指因最初創業時難以確保必定能成功，故壓縮成本是最重要的一環。

Jack在創業成功後，出版著作《90後的半退休生活》，結合其創業過程中發現的創業竅門。

現時不少就讀電腦科技的人的創業夢，是開發手機應用程式（App），但寫一個App的成本並不低，倘若開發及推出App後，發現無人問津，基本上本金都「凍過水」。

因此，Jack建議有意開發App的人士，可先在社交媒體如Facebook，或其他網上渠道介紹App的內容。 假如反應熱烈，可再向有意使用該App的人交流，了解潛在用家的意見，覺得有發展空間才進行集資開發。

book saleing

吹水佬

more better

原來他口中的「I.T狗」並非指收入低，而是每日做到像狗一樣，但為公司寫了不少的程式後，他認為沒有甚麼得著，得益的只是公司而非他。

睇下香港用 windows, mac 唔用 linux 個 d 人就見到呢個狀況

老貓呢期有無食魚柳早餐，我聽日想食呢個，推唔推介

創業有呢個意識, 真係難得

100% correct

90後美少女參選立法會，三日可以退休

kfc 有$2優惠，just用手機show就ok

IT 狗最唔會俾錢IT product/service

游b

KFC早餐好咩

it男變sale男

用英文名好唔慣
改咩中文名好

石丸

老貓，你都可以創業

咁？

原來老貓叫改名

It=發達